\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-thierry}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul,frcursive}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{eurosym}
%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}

%encadrs sans couleur
\newcommand{\ColCadre}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{white}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fbox{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}


\begin{document}


\begin{Maquette}[IE]{Nom=Devoir Maison, Theme=Puissance, Code={}, Niveau=4, Numero=2,Classe=ème}


\begin{exercice}[BaremeDetaille]
\brm{20}
A chaque question est associé un pictogramme et la réponse correspondante permet de positionner correctement le pictogramme sur la mosaïque donnée. \\
1. Effectuer sur \textbf{une copie double en détaillant} les 16 questions données. \\
2. Colorier à l'aide des réponses et du plan donné la mosaïque donnée à la page suivante. \\


\begin{multicols}{2}
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{247} 1. Calculer $\dfrac{10\times 10^6}{100\times 100}$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{93} 2. Calculer $\dfrac{100^6}{10}$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{158} 3. Calculer	$10^{-7}\times 10^{-8}$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{255} 4. Calculer	 $\dfrac{10\times 10^5}{100}$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{163} 5. Calculer	 $\dfrac{1000^2}{10}$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{107} 6. Calculer	$(10^{-4})^{-3}$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{0} 7. Notation scientifique de	 $0,000~31$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{0} 8. Notation scientifique de	 $31~000$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{255} 9. Notation scientifique de $31 \times 10^4$\\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{246} 10. Notation scientifique de	 $0,31 \times 10^{-3}$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{255} 11. Ordre de grandeur de $0,000~000~492$\\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{255} 12. Ordre de grandeur de $0,000~000~592$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{198} 13. Ordre de grandeur de $510~000$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{246} 14. Encadrement de $0,0123$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{0} 15. Encadrement de $123$ \\
\DessineMosaique[Echelle=10mm]{58} 16. Calculer $10^4 + 10^3 + 10^2 + 10^1 + 10^0$
\end{multicols}
\begin{center}
    

\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
                    &                   &                &      \\
 $10^{11}$   &~~~~~~~~~~~~$10^4$~~~~~~~~~~~~& $10^{12}$ & $~~~~~3,1\times10^4~~~~~$ \\
                   &                   &                &      \\
 \hline
                   &                   &                &      \\
 $3,1 \times 10^{-4}$   &  $10^{-6}$ & $10^{-2} < 1,23 \times 10^{-2} < 10^{-1}$ & $11~111$\\
                   &                   &                &      \\
 \hline 
                   &                   &                &      \\
$10^2 < 1,23 \times 10^2 < 10^3$   &  $10^6$ & $10^{-7}$ & $3,1 \times 10^5$\\
                  &                   &                &      \\
 \hline
                   &                   &                &      \\
$3,1\times10^{-4}$   &  $10^5$ & $10^{-15}$ & $10^3$\\ 
                  &                   &                &      \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}
\newpage



\begin{center}
    

\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0} \\
\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\\
\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0} \\
\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}\DessineMosaique[Echelle=35mm]{0}
\end{center}

\end{Maquette}
\end{document}